前《警訊》主持梁皓妤昨日辭職 一個月後離開警隊

《警訊》主持梁皓妤日前被自稱任職警察的網民在微博上發文，指她的政治立場不恰當，並以圖文細數其言行。之後有消息指她被調離《警訊》崗位，亦有網上傳言指她已經離職。梁皓妤今日回覆《立場新聞》查詢，指已於昨日辭職，將於一個月後正式離開警隊，未來希望專注於動物福利的工作。她又向市民及警隊臨別贈言：「大家唔好有仇恨。」

梁皓妤畢業於香港樹仁大學新聞與傳播學系，曾於亞洲電視任職記者。她於 2014 年 3 月 3 日加入警隊，並於 2017 年 4 月開始主持《警訊》。在剛過去的周日 ( 5 日) ，有聲稱任職香港警察的網民在微博上發文，以圖文批評梁的言行，指她曾在社交網站上留言「支那運動員」，點讚「香港黑警 Hong Kong PoPo」的專頁等，行為有辱警員聲譽。該網民更發起去信警務處處長鄧炳強，要將梁皓妤革職。

之後網上謠言四起，有指警隊管理層亦不滿她的言行，認為不符警隊價值觀。又有網上傳言指她被調職及已經辭職。當時警方回覆指，不會評論個別人員的調職，但強調警員雖享有權利和自由，但警隊重視警員使用社交媒體的行為，並已發出指引，提醒警員使用社交媒體時的責任。

梁皓妤則在今日，於其個人 IG 帳號上公布離職的消息。她於 IG 上載一張與狗隻的合照，並附上文字「好多人問，離開之後會做啲乜？我諗……主要做同動物有關嘅工作」、「做下動物義工」。

她向《立場新聞》承認已離職，又打趣說「Wiki （維基百科）唔啱，我係尋日正式遞信。」她說離職是私人原因，著記者向警察公共關係科查詢，但笑說「PPRB 講嘅嘢我都唔回應啦。」她說對於離職心情放鬆，會準備未來的日子，又說自己一直關注動物權益，「可能你無睇《警訊》，之前都做好多動物專題」，她又表示，現時正聯絡動物權益機構，「希望大眾可以多啲 focus （關注）動物權益。」

任職警察 6 年，梁皓妤說最不捨的是曾經共事的「戰友」，「包括《警訊》的團隊，演員、導演、警察同事。」但她說會向前望，「又唔係唔見，都會出嚟食飯嘛。」

在警民關係惡劣的現在，作為一名較受歡迎的警察，臨別有寄語嗎？「唔好咁講，唔係受歡迎，只係畀人起咗底咋。」她想了一會後說，「大家唔好有仇恨。」

冇仇恨？收皮啦

預左做唔到落去

你想佢變施sir 2.0

卿本佳人，奈何作賊

不幸中招即去狗屋揭開黑警口罩咳幾聲

1個月走姐係仲未過bar
不過留係狗隊都冇咩好下場 早走早著

唔係馬後炮 但係都估到要走 俾人點晒相有乜可能留低

揚左就當然即刻走

我估佢都預咗有呢一日

我怕佢好快變浮屍

點都好 佢仲有良知 真係白警

現代版文革 小粉紅唔鍾意就被辭職

支持

但警隊重視警員使用社交媒體的行為，並已發出指引，提醒警員使用社交媒體時的責任。

警甴散播Fake news 煽動人都冇事

她於 IG 上載一張與狗隻的合照，並附上文字「好多人問，離開之後會做啲乜？我諗……主要做同動物有關嘅工作」、「做下動物義工」。

幫真狗好過警狗啦

早走早著啦
唔通等清算先走咩

係 警察都有好人

咩係bar?

你地冇人覺得係特登咁高調話俾人聽警隊入面有好人架咩，
等我地原諒警察啦，借此降低市民仇視佢地，
但大家記住，冇一個黑警係無辜的！

唯一一個都走埋

試用期

係就唔洗走啦

咪岩 佢走埋啦放心報復可以